\chapter*{Abstract}

Natural Language Processing ist ein schnell wachsendes Feld im Bereich Machine Learning.
In dieser Arbeit geht es um verschiedene Techniken zur Sprachverarbeitung und wo diese angewandt werden.
Bag of Words und Named Entity Recognition werden kurz behandelt, im Fokus aber stehen Word Embeddings und Transformer.

Ersteres ist eine Technik, mit der die Bedeutung eines Wortes als Vektor dargestellt werden kann.
Diese Repräsentation ist für ein Neural Network einfacher zu verstehen und liefert mehr Informationen als die rohen Buchstaben.
Außerdem werden dadurch arithmetische Operationen an Wörtern möglich.
Transformer sind ursprünglich für die Text-Generierung eingesetzt worden.
Jüngste Arbeiten zeigen jedoch auch Potenzial in maschineller Übersetzung, der Erzeugung von Zusammenfassungen, Beantwortung von Fragen und mehr.

Der praktische Teil dieser Arbeit beinhaltet die Vereinigung von Word Embeddings, generiert von word2vec mit GPT-2, einem Transformer von OpenAI.
Dazu wurden die Wörter in Zusammenfassungen von Wikipedia-Artikeln in ihre jeweiligen Vektoren umgewandelt, um anschließend das Modell an diesen modifizierten Texten zu trainieren.
Aufgrund dieses Ansatzes traten jedoch mehrere Probleme auf, welche hauptsächlich auf Faktoren wie Dateigröße zurückzuführen sind.
Ultimativ konnten keine kohärenten Texte generiert werden.
